患過抑鬱同焦慮症，互相分享

我曾患過抑鬱焦慮症，適應不了香港的壓力，如人事壓力，工作壓力，薪金壓力等。因而得到此病，首先分享人事壓力，我講野比較直，有時得罪左人而不自知，從而引致小人陷害自己，再加上不懂職場黑暗，不懂保護自己，成日比人陷害自己。而且往往不懂為自己爭取權益，引致自己往往比僱主欺壓，從而得到抑鬱及焦慮症，現慢慢地康復中，如有人患過此病可互相分享

你好番啦？

點好翻

其實我唔知自己係唔係有情緒病

我都好似有
巴打係唔係睇醫生食藥控制？

首先知自己病源先，我唔主張食藥，睇心理輔導

點解唔主張食藥？

宇豬

點發現自己有病？
除左見輔導仲有咩專業人士幫手？

Lm定先

上網會睇表癥...
發現自己唔開咗原來幾個禮拜已經係有啲抑鬱
我幾年間都冇乜真係開心過咁囉

我本身唔主張
所以一開唔係直接睇醫生
係見吓輔導 cp等

可以透過咩途徑去見cp
我最近真係好辛苦

會成日都突然諗d負面野，即係例如做緊功課會無啦啦諗我屋企人死左我跟住會點，然後d眼淚就控制唔到係咁流，有時係地鐵都係咁

但我又唔覺得自己好抑鬱，因為我對住朋友可以笑得好開心

其實係咪普通人都會咁，我分唔清係我本身性格使然定點。。。

明知食藥唔好，但係我已經依賴咗藥物

唉～我都同絲打一樣！做人比較直 唔識講好聽說話，最近公司人事問題，以致被小人陷害，又俾上司恐嚇、夾埋一齊玩我，炒鬼我。搞到呢排一直都發惡夢，情緒勁低落⋯又唔想食野。每日都好擔憂⋯覺得好挫敗⋯怪自已太蠢⋯ 絲打 係點樣 離開負面情緒嫁？

我都好似係咁

最近情緒唔係咁好，
多方面都感覺有壓力，意識到自己有問題係因為每當有壓力或者情緒低落時就會想自虐，總之唔理咩方法就係好想整痛自己，但暫時理性重可以冷靜自己唔好搞自己，小小事就無限放大，個腦不停重複又重複咁去諗返件事，突然間會好想喊，未必真係有原因喊，但一喊個人就不停自責自己點解咁蠢點解會乜乜乜。
上網睇過下病徵同做下啲測試，得出嘅結果係輕度抑鬱同中度焦慮，雖然我唔知啲測試有幾準，但我自己真係好想解脫，唔想再每日愁眉苦臉。
想睇醫生，私家負擔唔到，政府就排到2046，但後來諗多兩諗又好怕要同心理輔導面對面用說話去表達自己，最後我試下同我另一半講，另一半幫我分析左好多個角度嘅睇法，大概亦都搵到個源頭，但過程中佢講左句，點解你咁易就情緒低落咖？，然後我就覺得佢唔明白，其實可能連我自己都唔明白，但我控制唔到咖，個心情諗法等等嘅我都控制唔到。

有冇人教下我可以點？

我都好想解脫 但係我知道死絕對唔係辦法 唯有醫好個病先可以解脫到
我有時係到諗 其實係咪香港個社會氣氛搞到咁多人有病 移民嘅話個病會唔會不藥而癒呢

藥，治標不治本，正如你飲酒，醉醒問題都係度

去旅行，會放鬆點

成日焦慮 有無藥幫到手

你想移民去邊？你認為每個國家無佢地既問題嗎

泰國 臺灣都好似幾好 臺灣係首選 首先語言都叫溝通到

你慘得過我同我朋友，我試過誤信同事為朋友、同佢whatsapp私底下講對公司不滿、點知同事將我whatsapp cap圖，公司話告我滋擾又誹謗

如果移民去歐洲國家都幾好

心病還需心藥醫依句係真
最緊要認清自己心理壓力源頭然後努力咁當佢無道
利申：自前有心理病晚晚訓唔著之餘身體不停咁抖震，最近半年無咩感覺

一樣，讀緊U，學校醫生轉介睇緊精神科，一路食緊藥，情況冇乜好轉，xanax, lorazepam, sertraline

食藥治標不治本

唔食藥我訓唔到，我都唔想食藥，醫生叫我唔好停藥

食安眠藥？

如果大家有抑鬱及焦慮，需要打氣，我開了telegram: ，一起互相鼓勵

咁樓主有無睇醫生？
想問如果想睇醫生嘅話係咪應該先去醫院普通門診科，同佢講懷疑自己抑鬱，想轉介精神科？

我睇私家精神科

係telegram傾下

我覺得最好既方法係睇左心理輔導先既。當輔導員覺得情況再惡劣，佢會再叫你睇精神科醫生。

雖然同朋友或者另一半傾，都係一個有效既傾訴方法，但佢地有時難免會有bias，而且可能會lead到你去一個更加唔適合既方向。不過有傾好過冇傾啊，有陣時 可能係自己轉埋一邊，其他人既唔同唸法可以張你扯番出黎

如果你接受唔到同個輔導員面對面傾，不如你試吓去左先，然後直接同佢講，我想用另外一個方法去輔導，例如係一度行公園一度傾 又或者坐係cafe慢慢傾等，我肯定唔係剩係你一個會咁唸，所以如果你提出左，佢地一定會有其他方法既

利申：冇睇過任何心理輔導；不過讀緊

睇心理輔導係work 但要小心挑選心理輔導員，小心有些心理輔導員員說話更刺激病情

認真咩

我有過焦慮，唔知邊度搵心理醫生，結果去左睇私家精神科，我食藥無乜負作用，好快好左好多。

其實食藥幾好，起碼生活變番個正常人，我之前係自己無端端驚，係去剪頭髮都驚個隻，理性話你知唔洗驚，但你控制唔到

而家斷左藥一年，反而呢一年有時好辛苦，因為個種感覺會唔知幾時出返黎，要學習自己面對。

我見好多人話食藥唔好，但如果病情影響到你工作，你又唔可以無左份工，我就零願食藥，首先幫你搞惦左食體反應，跟住你先慢慢搵心理醫生

食藥有冇負作用，如果無乜就食住先，咪當自己有糖尿/血壓高等要長期食藥囉

我曾經打過去個啲乜乜心理輔導熱線，不過個條熱線根本就搵笨架，應該整黎扼政府錢，好冷淡咁問我乜事，跟住敷衍咁叫你自己睇下醫生，跟本條友就唔想睬你咁

條友咁衰格，希望佢有報應

收費如何？

1唔食就問題出返曬
我壓力大到訓唔到，之前試成晚開訓教音樂+香薰+巴哈甜睡寧都唔work, 買左退黑激素食出訓到，不過要控制幾時食。臨訓前食第2日會仲係好眼訓。依加weekend唔使返工唔食，訓下醒下訓得好差

你又唔講野，其他人又回唔到。你開既係channel唔係group

我講左野了 channal同gp有分別？

有無試過去旅行

channel就睇你一個人講野，group就人人都講得

冇。而且旅得幾多。。。